# 1.1-证明乘法的分配律，结合律和交换律

> __已知：__ 
>
> __加法定义：__ 
>
> ​	p1：__a+0 = a__  		  __任何自然数和零相加等于它本身__  
>
> ​	p2：__a+b' =(a+b)' __  	__某个自然数和另一个数的后继相加，等于这两个数相加的后继__ 
>
> __乘法定义：__ 
>
> ​	m1：__a·0 = 0__  	 	 __任何自然数和零相乘等于零__   	 
>
> ​	m2：__a·b' = a·b +a__ 	__某个自然数和另一个数的后继相乘，等于这两个数相乘加该自然数之和__
>
> 下列题目可用p1，p2，，m1，m2代替上面定义  
>
> b' 的含义是 b的后继，如：0'=1，1’ = 2 ，2‘=3……



## 定义0的后继为1，试证明任何自然数都有a·1=a​

```matlab
解：
∵  m2定义 [ a·b' = a·b +a ]
∴  a·1 
		= a·0’ 
		= a·0+a 
∵ m1定义 [ a·0 = 0 ]
∴ a·0+a 
	= 0 + a
	= a
∴ a·1 = a	
```
## 试证明乘法的分配律，结合律和交换律

### 分配律 a·(b+c) = a·b + a·c 

```matlab
解：
∵ if c = 0 
∴ a·(b+c) = a·(b+0）
∵ p1定义[ a+0=a ]
∴ a·(b+0）= a·b
∵ m1定义[ a·0 = 0 ]
∴ a·b = a·b + a·0
∴ 当c= 0时， a·(b+c) = a·b+a·c 是成立的
假设 a·(b+c) = a·b + a·c 是成立的
则需证明 a·(b+c') = a·b + a·c'
∵ p2定义[ a+b' =(a+b)' ]
∴ a·(b+c') = a·(b+c)' 
∵ m2定义 [ a·b' = a·b +a ]
∴ a·(b+c)' = a·(b+c)+a
∵ a·(b+c) = a·b + a·c 是成立的
∴ a·(b+c)+a = a·b + a·c + a
∵ m2定义 [ a·b' = a·b +a ]
∴ a·b + a·c + a = a·b + a·c'
∴ a·(b+c') = a·b + a·c'

```



### 结合律 (a·b)·c=a·(b·c)

```matlab
解：
∵ if c = 0 
∴ (a·b)·c=(a·b)·0 = 0 = a·0 = a·(b·0) = a·(b·c)
假设 (a·b)·c=a·(b·c) 是成立的
则需证明 (a·b)·c'=a·(b·c')
∵ m2定义 [a·b' = a·b +a] 
∴ (a·b)·c' = (a·b)·c + (a·b)
∵ (a·b)·c= a·(b·c) 是成立的
∴ (a·b)·c + (a·b) = a·(b·c) + a·(b·1)
∵ 分配律a·(b+c) = a·b + a·c 是成立的
∴ a·(b·c) + a·(b·1) = a·(b·c + b) 
∵ m2定义[a·b' = a·b +a ]
∴ a·(b·c + b)  = a·(b·c')

```


### 交换律 a·b=b·a

```matlab
解：
if b = 0 {
  a·b = a·0 = 0 = 0·a = b·a
}
假设 a·b=b·a 是成立的
则需证明 a·b'=b'·a
∵ m2定义 [ a·b' = a·b +a ]
∴ a·b' = a·b +a
∵ a·b =b·a 是成立的
∴ a·b + a = b·a + a
∵ m2定义 [ a·b' = a·b +a ]
∴ b·a + a = b'a
∴ a·b'=b'·a

```




















